\section{Preludium}

\chords{e D C a H7 e}

Przyleciały czaple \chords{e}
Wyszły na mokradła \chords{C D}
Jesień się zbudziła \chords{D C}
Twoja panna zbladła \chords{a e H7}
\\
Powój mój niebieski \chords{e}
Mój dom wśród powoju \chords{C D}
Ściany moje, sufit \chords{D C}
I okna pokoju \chords{a e H7} 
\\
Przyleciały ptaki \chords{e} 
Koloru indygo \chords{C D}
Siadły na badylach \chords{D C}
Nad żółtą łodygą \chords{a e H7}
\\
Kwilą coś do siebie \chords{e}
Szepczą coś do panny \chords{C D}
Tuje pachną z okna \chords{D C}
I chłód jest poranny \chords{a e H7}
\\
Postoimy w mgle tej \chords{e}
Popatrzymy jeszcze \chords{C D} 
Ptaki stąd odlecą \chords{D C}
I przeminą deszcze \chords{a e H7}
\\
Zwiąż węzełek z wiatru \chords{e}
Napisz na suficie \chords{C D}
Że my przeczekamy \chords{D C}
Ten smutek jak życie \chords{a e H7}
\\
Postoimy w mgle tej \\
Popatrzymy jeszcze  \\
Ptaki stąd odlecą \\
I przeminą deszcze \\
\\
Zwiąż węzełek z wiatru \\
Napisz na suficie \\
Że my przeczekamy \\
Ten smutek jak życie \\
\\
Postoimy w mgle tej\\
Popatrzymy jeszcze \\
Ptaki stąd odlecą \\
I przeminą deszcze \\
\\
Zwiąż węzełek z wiatru \\
Napisz na suficie \\
Że my przeczekamy \\
Ten smutek jak życie \\
